懇請何式凝和黎明賜教 - 馮睎乾

懇請何式凝和黎明賜教 - 馮睎乾

《破壞之王》截圖

最近費不少筆墨駁斥「學界屈穎妍」，不因為我想打什麼無聊「筆戰」，而是因為大疫當前，害人不淺，病毒他日或捲土重來，這是人命攸關的嚴肅問題，決不容學棍東拉西扯、指鹿為馬、誣陷忠良，或有意無意助共產黨文過飾非。中國人陋習劣根，是擺在眼前的事實，休想我相信2+2=5。據英媒日前報道，桂林東莞的野味市場已重開，環境依舊惡劣，還繼續售賣蝙蝠、蠍子和貓狗肉。報道指，東莞野味市場已恢復到疫前狀況，唯一不同是保安試圖阻止任何人在現場拍照！

沒錯，全世界不只中國人吃野味，非洲貧民也吃「叢林肉」（bushmeat），兩者差異在於：非洲人吃野味往往因為貧窮，中國人則通常為了炫富、補身，或逞口腹之慾。中國這種飲食文化確實存在，是否「劣質」呢？我認為是，你可堅稱不是，但以下劣根性卻無可爭議：中國人並未汲取十七年前歷史教訓，亦漠視科學研究，繼續在髒兮兮的市場販售野味、殘殺貓狗，其自私、愚昧、冷血，稱之為「劣根性」也太客氣了。

什麼科學研究？不管是伊波拉病毒、愛滋病毒，抑或引發二○○三年沙士和今年武肺的冠狀病毒，都是所謂「人畜共通傳染病」（zoonoses）的病毒。科學研究明確指出，吃野味會增加人畜共通病毒由動物宿主傳到人類的機會。早於二○○五年已有兩份報告，包括刊登在《科學》的〈蝙蝠是SARS類冠狀病毒的天然庫藏〉（Bats Are Natural Reservoirs of SARS-Like Coronaviruses），指沙士病毒很可能源於蝙蝠，通過中國野味市場傳給人。有沙士前車之鑑，今年還要爆出這場為禍人間的武肺，中共及擁抱劣質野味文化的中國人，就更顯得罪無可恕。香港難得有醫生不畏強權，正言直諫，讚美也來不及吧，沒想到竟有人誣陷為「殖民種族歧視」。

二○一五年Wiley出版《蝙蝠與病毒》（Bats and Viruses）一書，輯錄世界各地流行病學家論文，有篇〈人為傳染病〉（Anthropogenic Epidemics），作者為新興人畜病專家Dr. Jonathan Epstein和Dr. Hume Field，後者更是專攻蝙蝠類病毒的國際權威。此文指出中國野味市場是沙士之源，批評中國野味市場缺乏衛生意識，更白紙黑字點了「中國文化」大名：「A rich cultural heritage underlies wildlife consumption in China. Many people, particularly in southern China still seek ye wei──the wild taste──and believe that it endows added social status, prosperity, and health benefits derived from the traits of the animal, or from specific parts of the animal.」由此可見，袁國勇、龍振邦醫生近日發表的飽受學棍抨擊的觀點，毫不新鮮，根本是國際科學界公論，對一般人來說也是「阿媽係女人」的常識。

講了這麼多背景資料，好，入正題。

利用大錯特錯的劣譯、荒謬絕倫的解讀，將以上嚴肅科學討論扭曲成「殖民種族歧視」，再誣衊袁、龍兩位醫生的美國「學者」蘇哲安，以我所知，在香港學界有兩位知名的支持者。一位是港大社會工作及社會行政學系的何式凝教授，她曾留言讚美蘇哲安：「What an experience reading sth like this！睇咁耐笑咁耐！從翻譯看父權，excellent analysis！佩服佩服 and thank you thank you！」另一位是教育大學社會學系講師黎明博士，她常轉載蘇哲安的大作，還標出以下「金句」：「實際上，將『病毒之源』歸咎於文化特徵的作法，與北京政府三年前強制撤離所謂『低端人口』的說法本屬一個範圍，都是一種『啟蒙他人』的治理論述。」

何教授和黎博士，「將『病毒之源』歸咎於文化特徵」──如果這指控的表述準確的話──你們會不會按同一標準，鼓勵蘇哲安發起聯署，譴責Dr. Jonathan Epstein和Dr. Hume Field呢？我現在懇請：一、 像蘇哲安博士那樣通過誤譯和曲解，抹黑其他界別的學者，何教授和黎博士應針對其言論公開說明立場、支持程度以及理據基礎。二、港大及教大建立諮詢委員會，以查究並建檔見證校中教職員誣陷他人的活生生的歷史。倘若有需要的話，在尚待進一步探查的前提下，我呼籲校方重新考量何教授和黎博士的聘任案。Thank you thank you！

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

蘇哲安條仆街岩岩出文屌g phone法西斯
直接俾沈教授開佢波

Push

好文

佢兩個衰撚過藍絲
扮黃根本

黎明支那人我唔怪佢
甲級戰犯何式凝我屌你老母 之前又叫手足送頭

文壇法西斯,為左自己嘅左膠理論可以堅持到幾盡

以性博士著稱,但無拍拖無老公

老公寧願搞gay都唔睬佢

沈教授好忙

衰過和尚教人扑嘢.....

佢未結婚
但做過二奶

佢話自己:

-曾經跟同性戀男人拍拖20年.
-曾經做二奶10年.

唔係解釋咁多
何式凝呢件甲級戰犯害到幾十個手足俾狗拉俾狗打仲要唔撚認錯
呢一年香港大難當前牠唔集中屌警暴屌支共,淨係識係屌啲手足唔夠女權、啲手足歧視支那賤畜etc

何式凝我屌你老母,呢件爛臭閪絕對係鬼,係冚家產之中嘅冚家產

平時都唔主張捉鬼,但牠例外

天水圍一役夠佢死全家一萬次，我屌佢老母死全族！

性博士唔一定要拍拖有老公
平時同人開房做公廁一樣係性博士

得罪講句個d所謂social science嘅學者真係全部不學無術 用幾十年人研究回字有四種寫法呢d on9野都算 仲要拎住幾種寫法出黎話人地真正做學問嘅人違反呢幾種寫法係父權主義嘅走狗
講真讀socsci有咩資格評價自然科學 返屋企訓啦廢物
諗起sokal hoax 好想香港有d真正嘅科學家出黎撚鳩呢班垃圾

至少黎明佢嘅論述上冇乜嘢會凌駕普選同自由 但何式凝就自己啲奇怪原則行先 唔好唔記得佢支持黃賓穎偷食許志安 話係身體自主

佢好撐賓穎㗎

偷食竟然講得出係身體自主 簡直唔係人 你支持所謂嘅「身體自主」 有冇諗過人哋老婆係幾咁受傷
話緊你呀 何式凝 支持賓穎都做得出 係衣冠禽獸FCED

佢嘅道德觀念都好有問題 佢嘅言行會拖累我方嘅輿論 唔識嘅人仲以為我哋個個都係衣冠禽獸

link?